義務大律師稱「星火同盟」不負責法律開支

【Now新聞台】警方以涉嫌洗黑錢拘捕「星火同盟」成員，四人全部獲准保釋。有透過「星火同盟」接觸被捕人士的大律師表示，仍會繼續透過這個平台，義務提供法律支援。

反修例運動持續半年，超過六千人被捕，眾籌平台「星火同盟」一直為被捕人士提供不同支援。

有義務大律師指，星火同盟從來都不負責被捕人士的法律開支，律師只是透過平台接觸被捕人士，提供法律服務。她認為，警方的行動是希望增加示威者的包袱。

大專生阿樂曾經在抗議元朗襲擊事件活動，涉嫌非法集結被捕，他的家人聯絡「星火」協助保釋。

「星火同盟」在2016年旺角騷亂後成立，以眾籌形式收取捐款。警方周四指，有人成立空殼公司籌款，並將資金購買保險產品，以洗黑錢罪拘捕三男一女。

有大律師指出，要就洗黑錢定罪，須證明款項是犯罪得益等有關。他又指，眾籌平台管理人有權利用款項作用投資，不代表有犯法意圖。

所有法律開支都係612出
星火根本冇打算過幫義士，由頭到尾都係連登仔一廂情願以為佢地好幫前線，而事實上佢地16年都比人踢爆過將捐款落格拎來搭的士、飲飲食食

鐵一般既事實，留名睇有人唔肯面對現實話我分化

Claim的士食飯錢好正常啫
做professional service唔係9-6文員
唔通賠錢返工咩

當年唔多錢都咁用，宜家咁大條數你覺得呢

之前唔係有手足講過星火有幫過佢地咩
忽然間又轉哂風向？

其實冇轉風向，星火仲有好多人撐的，
只不過佢地唔知星火所謂嘅幫，係提供一個搵律師嘅平台，當中同啲錢係冇好大關係，星火係一條熱線嚟咋，要多謝就多謝民權同612啦

呢個同之前其他手足講嘅唔同
最後嗰句sorry我唔會接受

唔負責法律開支 咁到底係負責緊啲乜？

講就梗係咁講啦on9

係咪玩緊灰色地帶咋，好似唔好吹風住好啲wo 岀post前諗諗會唔會俾啲五毛借題發揮啦

幾乎冇出過錢，星火出過錢幫嘅人係少之有少，我都想睇佢財務報表呀

（我唔係話星火冇幫過人，不過出錢幫就.....

極多分化撚

都係大家一廂情願，星火最出名就係已讀不回

如果你有被捕過，又或者識得有幫手既律師，你就會知星火真係無乜出過力，錢就更加少

局外看局內人講既野，永遠都係分化
岩啊，所有講事實既人都係熱狗添

一路都話同612呢D有聯絡
互相幫補不足
可能會轉屆CASE咁

果度咁多超市禮券，話佢洗黑錢，咁果d 超巿咪

星火係轉介平台嚟咋，佢自己係冇律師㗎，轉晒啲case俾民權就叫做咗嘢咩？咁啲錢呢？

咁講係咪怕比人告包攬訴訟呀…

大家睇定d，咪割著啦屌

但如果星火真係做唔到嘢
班狗點解要搞9佢地先

exactly

唔覺有問題

問下黃國桐咪知囉

無錯,如果星火無用咁黑警搞佢係幫手足唔好俾人呃啊?咁真係要多謝黑警啦

我就信星火